減肥禁藥｜人氣KOL網上出售 少女服後現幻覺自殘 「搣死皮搣到流血」

衞生署周二（9日）晚上呼籲市民勿購買或服用減肥產品「金仔減肥藥」，指含禁藥「西布曲明」成份，服後或危害健康。《蘋果》追查發現，近期人氣KOL blackruby曾在網上「獨家」力銷同名減肥藥，因標榜減肥「不瘦胸」而熱賣，兩名曾服該藥事主均稱被blackruby驕人身材吸引而向她買藥，結果經歷慘痛副作用，包括頭暈作嘔、意識模糊、無食慾，甚至自殘，「搣死皮搣到流血」，更有幻覺，感覺恍如活在電影《廿二世紀殺人網絡》情節，「分辨唔到邊樣先係現實」，有事主更因此令焦慮症復發。她們奉勸想減肥女生三思，別以為靠藥減肥很輕鬆，「錢事小，但身體壞咗就係壞咗，要調理返好，仲辛苦過你去減肥。」

記者：林熊 馮智敏 周子惇
涉事人氣KOL blackruby，在社交平台Instagram有逾20萬粉絲追蹤，身材姣好，早前以自己作招徠，開設IG Shop售賣減肥豐胸產品。上月中，有人將服藥後不適經歷放上網上討論區連登後，她同月21日起停售減肥藥。記者透過Instagram聯絡她欲問事件回應，惟她未有回覆。
「佢自己做生招牌，好似食到身材好好，又豐胸又減肥又排毒。咁啱到情人節，我覺得係咪要減吓肥，先會有愛情呢啲咁嘅嘢，就跟佢買。」22歲事主阿欣憶述，上月19日以800元向blackruby買入15粒金仔減肥藥，因很多人向她買藥，價錢便宜，故被吸引。當時對方提及會有少少副作用，「佢話會有少少暈，分散吓注意力就冇事，乖乖哋飲多啲水就可以，一個禮拜就可以瘦三公斤。」
體重55公斤的阿欣欲減10公斤，僅服了一粒金仔後，即身體不適，「下晝一買到即刻食，傍晚就頭暈作嘔，深夜就出現意識模糊，個人好呆。」翌日她越來越頭暈，「冇辦法出去做嘢（幫人補習）。」之後更開始心跳加速、手震、情緒激動及沒有食慾，即使她不斷灌水，副作用仍越發嚴重。
「開始出現我覺得係幻覺，突然間覺得，會唔會個世界係假，活咗20年都係一個謊言，好似畀人困住咗，嚇到喊咗。」服藥三天後，阿欣自言恍如活在電影《廿二世紀殺人網絡》情節，「分辨唔到邊樣先係現實」，曾患焦慮的她一年前好不容易康復，現卻再度出現情緒問題，「好似我一直以為過咗去嘅噩夢，又返番嚟咁嘅感覺」，她已約見心理輔導，並覺得要再見精神科醫生。

她坦言，回想向blackruby買藥，亦自覺糊塗，「覺得（對方）個宣傳做得太好，就蒙蔽咗自己。」經過今次事件，她決定以後減肥靠自己努力，「努力去做運動，揀啱嘢食，控制吓唔好咁為食，用返啲天然方法。」
「呢個網紅有好完美嘅身材，係好多女仔夢寐以求、好多男仔覺得好正嘅對象，我覺得一個咁高人氣嘅女仔唔會賣假嘢，覺得佢係靠呢啲產品令身材咁完美。」年約20歲的事主阿K，亦同被blackruby的迷人身段吸引，以為她的藥物有效。
至少4年減肥經驗的阿K因BMI超重，想減15公斤，多年來試過游水跑步、減肥按摩膏、充電減肥機器、冷凍溶脂、爆脂機、果汁代餐等方法，仍未成功減磅。從未試過減肥藥的她，上月11日以1,500元購入30粒金仔。
惟她服藥不久即心跳加速，「好似有嘢壓住心口」，出現乏力，失去食慾，「好鐘意食嘅嘢擺到埋口都唔想食。」惟她不以為意，堅持每天服一粒。至第4日，她出現心律不整、視力模糊及手震，還以為是休息不足所致，未有停藥。
「情緒好鼓躁，不自覺做咗啲傷害自己嘅行為，例如搣死皮搣到流血，不斷摵、不斷搣。」直到她在網上討論區，發現有人服食金仔後入院，才驚覺身體症狀或與減肥藥有關。已服藥11天的阿K形容自己似在「行屍走肉」，長時間感天旋地轉，擔心身體機能受損，即到急診室求醫，並將藥交衞生署檢驗。署方一周後致電她，證實金仔含西布曲明。

阿K奉勸其他想減肥女子，買減肥藥前一定要三思，別以為靠藥減肥很輕鬆，「因為你身體係跟你一世，錢事小，錢冇咗可以再搵過，但身體壞咗就係壞咗，跟你一世，要調理返好，仲辛苦過你去減肥。」
香港醫院藥劑師學會會長崔俊明指，西布曲明可抑制人體中樞神經系統，令人喪失食慾，常被用於減肥藥。「如果服食者有慢性心血管病，可能會令心血管病惡化，可能會令到中風，或者心衰竭。」他指西布曲明副作用，會影響服用者情緒，最嚴重可危害生命，故已被禁用。至於市面仍有禁藥流出，他指可能由東南亞國家製造並流入本港。
衞生署昨呼籲市民不要購買或服用一種「金仔減肥藥」，指檢驗結果顯示，該藥物樣本含有《藥劑業及毒藥條例》下的第1部毒藥西布曲明。西布曲明曾用於抑壓食慾，由於該藥會增加心血管疾病風險，自2010年11月，含西布曲明產品已被禁止在香港使用。已購買產品的市民應立即停止服用，如服用有關產品後感不適，應尋求醫護人員意見。
根據《條例》，所有藥劑製品須獲香港藥劑業及毒藥管理局註冊，方可合法於市面銷售。非法售賣或管有未經註冊藥劑製品或第1部毒藥均屬刑事罪行，每項罪行最高罰則為罰款100,000元及監禁兩年。《蘋果》正向衞生署查詢，是否已將事件交由警方跟進，暫未獲回覆。

「阿欣回想向blackruby買藥，亦自覺糊塗，「覺得（對方）個宣傳做得太好，就蒙蔽咗自己。」經過今次事件，她決定以後減肥靠自己努力。」

「從未試過減肥藥的阿K本着「一個咁高人氣嘅女仔唔會賣假嘢」的心態，以1,500元購入30粒金仔減肥藥。」

「阿K服藥11天，在網上討論區看到有人服食金仔後入院，方驚覺早前身體出現的症狀或與減肥藥有關，才停止服藥。」

「blackruby推銷金仔時以「獨家」作招徠，強調不用做運動、不用節食、不瘦胸，更保證月減3至10公斤。網上圖片」

蘋果日報

賣毒藥唔洗拉
雷射筆嚴重好多

上網買藥食減肥 拉高平均人口智商

L5

一開睇張縮圖連埋佢句咩少女自殘、以為𠝹手𠝹到流晒血點解仲可以唔打格登出黎

睇清楚先知原來係個包裝袋黎

會買呢啲來歷不明嘅藥嘅智商都唔高得去邊，同之前愛莉莎莎一樣，比起醫生，啲人竟然走去信啲臭雞kol，呢啲人救返都浪費資源，死咗佢好過

幅相成個吹氣公仔咁

22歲事主阿欣憶述，上月19日以800元向blackruby買入15粒金仔減肥藥，因很多人向她買藥，價錢便宜，故被吸引。

好心班港女咪撚咁懶啦
呢個世界邊可能食個藥就會瘦

買果個思想清純 人見人少

推

仲有整合post推緊

fufu呢鑊又激到紮紮跳(9)連登起義 推撚到路比坐監為止

想知條臭g被人拉咗未？

金仔出減肥丸

jdaily同蘋果開始割鳩佢？

BLACKRUBY賣禁藥加賣相
賣到買埋樓 叻女

natural selection

尋晚隔離po先屌完蘋果咁大單新聞都唔賣
今日就出咗篇專題有埋受害人訪問

食左幾日見唔舒服，關隻藥咩事

🍎：幫緊你 幫緊你

你係露比？

咁唔使規舉同法律啦？
蠢嘅抵比人呃
孱嘅抵比人打
弱嘅抵比強權欺壓
照你邏輯啲狗打撗嚟都係應該㗎喎？

我係翠近平

會的
呢D全部加咗amphetamine 例如 sibutramine
直接加快新陳代謝

不過食得多除時心藏病

女人真係易做

30粒 1500蚊真係好過做雞

港女邏輯

自己戇鳩怪得邊個
第一個仲話幫人補習

屌咗成個月先出

好耐無見

蘋果先做得最足
要信佢地

有幾耐呀

【經典】MK妹舉中指原來係香港正妹BlackRuby

波大比人揸！ 香港BlackRuby食飯被揸波

點解會咁撚蠢
幫襯店無牌商店
垃圾ig shop 你都夠膽幫襯
人哋生產過程係點你都唔知 食落去會有咩副作用你都唔知

太多嘢搞無乜點推post

佢係科興

仲未拉人？

呢啲垃圾kol幾時死
社會寄生蟲 垃圾產物
根本對社會冇貢獻 唔知點解會有人追棒 做啲野又低賤
日日露對奶出黎真係以為你做雞

法律係事後懲罰有罪既人

但自己醒目就事前就可以避免受傷害

推到坐監 dllm

$1500

終於報，仲驗曬藥，有曬訪問

呢條友幾時坐監？ 為咗錢賣呢啲垃圾毒藥真係好冇品

Natural selection
呢啲女人當雞屌就得 女朋友就不了

之前屌鳩蘋果唔報呢單新聞嘅連登仔出黎道歉未

推到條臭四坐監 早排仲係IG牙眨眨

D藥成本係幾多？

咁有冇瘦到

拉鳩D KOL就岩架啦
亂鳩咁黎
會死人架

打完科興幾日先死，關隻疫苗咩事

溝埋黎講？智商有問題令自己上當，同公權力濫權犯法都可以溝埋講？滑坡到咁

又唔做嘢

電子雞都kol

睇見事主啲形容都驚，又意識模糊又自殘，食落去真係死得

咪撚spin呀

成個重心係條臭雞賣禁藥呀 推撚到佢俾人拉啦

受害者抵唔抵死唔係重點!

應該罰錢多

會瘦，會唔會死就另一回事
啲死道友隊冰都會瘦架

呢條垃圾一定要收皮

同打支那科興一樣

賺賺埋埋搵唔小 啲濕鳩藥來貨值幾錢啫

害人害物

仆街啦電子雞

其實佢似背後有個大莊 (JDxxxx)

TB入貨

點解仲會有人信減肥藥
減肥係付出同結果成正比
唔好講乜乜柒柒飲水都肥
轉頭又話跑唔郁好辛苦
D女想攤係到床食兩粒藥就瘦
然後講到乜方法都試過晒都冇效怨天尤人
其他減唔到係因為你付出唔夠
每日跑5K瘦唔到就跑夠10K
跑10K都瘦唔到就走糖走鹽走油
咪撚同我講咁樣減法冇晒人生好辛苦

利申 過來人

大家記住要report 佢ig，呢d 臭雞冇左個ig 生不如死

蘋果做到野

賺咁多陰質錢 要還架
明明啲毒撚係佢啲金主
但佢屌毒撚屌得最勁
有得屌老細既工邊到搵

我就食緊donki買嗰D酵素
潤下腸排毒就算

推到佢坐監

我唔明你點樣將我嘅回覆理解成唔需要法律，然後再通過唔需要法律去演繹成可以合理化黑警行為。

仲有，啱唔啱聽都好，呢個世界就係物競天擇，呢啲仆街kol被人碎屍萬段係好合理，但呢啲被人呃嘅雖然可憐，但都係抵死

前幾日仲係咁po story扮無野

減低食慾佢對波都未瘦過即係假波

冇人厭錢多,佢一個月賣相都夠做啦

港女：港女世界第一

60粒 $248rmb
ruby賣30粒 $1500hkd

之前有巴打cap過淘寶圖，有d仲平 好恐怖
你淘寶打：抑制食慾 就有好多金色丸
連詳細成份標籤都無 擺明就毒藥

根據《條例》，所有藥劑製品須獲香港藥劑業及毒藥管理局註冊，方可合法於市面銷售。非法售賣或管有未經註冊藥劑製品或第1部毒藥均屬刑事罪行，每項罪行最高罰則為罰款100,000元及監禁兩年。《蘋果》正向衞生署查詢，是否已將事件交由警方跟進，暫未獲回覆。

我估假波女應驚到賴晒屎

條女本身係大波既
有睇佢IG 平時乜都唔食果淨係食個蘋果種人黎
遲D到佢有厭食症就笑死

售賣未經註冊藥物都唔洗拉

不嬲都想不勞而獲

食完之後 幾日先有事 關隻藥鬼事？

咁你係咪指「蠢嘅應該比人呃
但係孱嘅唔應該比人打」？
人點都會有強弱
係咪弱者被欺壓就算對家違法都係抵死？

有冇人整Ruby gif 圖 想睇

條友終於收皮

判官到時會話高尚情操

好撚串架隻雞

大部份女人都好撚蠢

blame the victim其實唔要得
但其實可以解釋呢個行為
見到有人仆街，用鬧既方法就可以完全甩曬d責任
（其實佢地係咪諗多左，其實受害人都無怪任何人）

我地老母成日用呢招
仆緊街講出黎提人唔係想人落井下石
其實咁樣好差下，算係無用說話可以減少下
佢地真係忍住麻煩同埋俾人笑9自己既情況都要企出來提醒人
應該感激企出黎既兩個女事主

agree

立即叫身邊屋企人舉報先希望唔會畀人屌Endorse政權啦

賣毒藥賣到咁撚串真係同上水班冚藥家剷藥房一樣咁討厭

本身都話食完會有情緒問題 仲要個事主以前有過焦慮症

人點都會有強弱
就算大家都努力讀書都會因為先天智商同資源有差距
（講白啲就係點都會有人蠢啲）
依單case我喺我眼中就係一單不公義嘅騙案
但係你嘅結論就係受害人唔死都冇用
你係認同弱肉強食嘅話
咪即係「狗應該碎屍萬段
但係示威者打唔過狗比狗咬雖然可憐但抵死囉」
咁又有冇理解錯？

咁易瘦就唔會咁多肥人

根據我經驗，飲食唔正常故意唔食野反而仲會容易肥，會反彈

電子雞班女權撚會唔會選擇割蓆

買毒品吸毒唔洗俾人拉啦咁，都係受害者啫
買煙食煙都係俾煙商害啫，都係受害者啫，唔洗戒啦唔好屌啦
依單擺撚到明啲藥有問題又衰自己懶先中伏，ON9無腦就咪撚亂用blame the victim

推到坐監

呀k睇相好似幾正
唔使食藥減肥啦
Tg me hugo1991

幫到人用幻覺減肥好勁

無計本身人蠢

但唔係好信食一次之後3-4日都仲有副作用囉

屌你老母加多句
咁樣減肥法冇人生既話
你比人笑點美極都食唔落既人生就好精彩

講真的起心肝 join團體運動一星期3次 做下gym練肌肉 食清淡啲 慢慢減低攝取卡路里 戒糖 三個月乜都瘦到啦

right

便宜

師徒夾帶同依個ruby好似幾FD
唔知仍今次有冇跌眼境

d女人覺得減肥係凍檸茶少個甜就要減到架麻
食粒仙丹訓係度就可以瘦

要減肥買ring fit玩好過啦屌

拉左隻雞先講

又blame the victim

唔好非黑即白
制度係要有
但班肥婆又懶又蠢 唔節食做運動
走去畀人水走捷徑食減肥毒藥
可憐人必有可恨之處姐

最高刑罰先10萬 有撚用
佢賣相加多幾個名額都夠比啦

佢係女都fd架啦狗公一個

人生頭幾十年日日大飲大食
辛苦果幾個月就好似拎撚左佢條命咁
咁撚多藉口抵佢地比人點美極
唔撚屌柒你班肥閪唔撚識醒

女人錢真係好搵

識個肥妹fd話要減肥乜乜柒柒
然後武肺一關GYMROOM又有藉口半年冇做運動
根本就懶 藉口多

無人死無人有嚴重後遺症
初犯加認罪 多數唔洗坐
罰錢了事 佢賣丸仔都賺唔少
加埋賣相
就算罰最高10萬 對佢都係小事

至少4年減肥經驗的阿K因BMI超重，想減15公斤，多年來試過游水跑步、減肥按摩膏、充電減肥機器、冷凍溶脂、爆脂機、果汁代餐等方法，仍未成功減磅。

好慘呀
快啲拉條女去坐監

有幾大

見你咁鐘意拿弱者同香港場運動嚟講我就用呢方面去講下自己點睇。

非洲的平民係弱者你點都會認同，佢哋捱餓，受戰火困擾係唔係就係佢哋抵死同物競天擇？

答案當然唔係，佢哋弱或者受打壓並唔係因為佢哋懶、蠢、有能力而唔去反抗等等。而係外在社會、政治、歷史同軍事因素先會令佢哋有今日咁嘅苦況。

所以咁多年嚟各國會走去幫佢改善外在同個人因素令佢哋有基本生活/競爭條件去改變社會/反抗極權（當然成效點就另一回事）

講返買藥啲人，無論成效點都好，一個人係免費教育、父母養育、朋友相處甚至係自然成長下點都會有最基本/最低程度嘅思考能力，佢哋係幾十年嚟專家嘅呼籲下都走去買呢啲藥除咗抵死都係諗唔到其他野形容

講埋示威者，同警察相比我哋絕對係弱者，但係我哋都會反抗證明我哋有幾勇敢同偉大，但相反就算弱我哋都唔去反抗呢啲就真係抵死

你依家嘅講法係前提同環境情況完全唔相同，完全係試圖混淆我嘅講法

係雷射槍 一射會穿頭出晒煙個種

公司, 我唔知間野有幾大WOR

好似醫生開D減肥藥都好多副作用下。
有些反彈，有些食完會有躁鬱。
有良心的醫生就會話「真正有效減肥只有節食和運動。減肥藥唔係無，但副作用大，唔值得食。」

賣藥雞

咁平就有咁多幻覺
賣真毒品果d咪好快老破

男人錢都係啦
幾撚多on9課金買無露點嘅相

拉撚左佢啦

story 得閒post 下黑警新聞扮黃去掩蓋自己賣藥呃人

你先係亂用blame the victim
就買毒品服用而言
先唔講買就已經違法
自己了解有副作用+犯法都照買
同比個fd誤導「係止痛藥嚟」而買已經係兩個case
你就咁拎出嚟同樓主嘅單純騙案冇可比性

其實簡單嚟講就係「你覺得好多人都抵死，而我唔覺」
我係想話比大家知好多時蠢係冇得揀，亦都唔抵死
如果大家有做過大量管理/照顧相關工作就會明

認同你呀～
唔搬專家喇
但真係是藥三分毒，哩d嘢老豆老母老師冇教咩
屌on99 唔識思考咩

臭雞仲潛緊水 諗住掉淡件事繼續扮冇野上水
推到坐監

打完科興死左關支針咩事？

條友而加仲有無賣?
之前追PO見佢仲串串貢話連登幫佢帶HIT左大把錢賺

PUSH

俄羅斯：食完禁藥都過左咁耐，關咩事

黑露比: 一定係你班人食金仔之前冇食早餐

我冇自殘傾向但成日都搣到流血

太緊張吞藥落錯格

借新藥豁免程序引入 公院今年至少使用82款無註冊藥物

東區醫院3月初被揭發使用未經香港註冊、內地製的抗生素。FactWire傳真社調查發現，醫管局透過原本為特定病人引入新藥或罕見病藥物的「Named Patient」(指定病人) 計劃，將未經註冊的常用藥物引入公共醫院，今年1月至4月收集到資料的6間醫院至少有82款藥物未經註冊，醫生處方時未必知情，藥房派藥亦不會主動告知病人。

係好足架 連理大手足逃生路線都表露無遺爆出黎

真係好反智，依家單野咪就係毒品
打咁多你即係想講不知者不罪啫屌
話知你做過幾多野，條臭雞夠話自己唔知有問題先賣，即係又係victim呀?打和啦SUPER
買個條女初衷就衰貪快又懶以為食藥可以有完美身材唔係有問題?
成件事根本買賣都係ON撚9，冇人check成份，賣又吹9大啲藥，買又衰貪心。
SIMP

同科興一樣
唔關隻藥事
係你本身有問題

推到條電子臭雞坐監啦要

推到隻臭雞坐監

減肥方法係適當運動、適量休息、均衡飲食

2邊都無腦，一個害人，一個無諗清楚

推到條八婆坐監

係咪成日youtube有動畫睇嗰隻on9野

利申成日睇

去買支西梅汁跟住有時間表

推到賣毒藥blackruby坐監

推到賣毒藥blackruby坐監

推到賣毒藥blackruby坐監

推到賣毒藥,黑心ruby坐監

推到賣毒藥,黑心ruby坐監

推到賣毒藥,黑心ruby坐監

Hi 吾巴

佢呢啲明顯就係軟色情
一邊露奶露pat賣相 一邊罵人意淫佢同問價（印象中有）
Fatboyeatallday都係身材好好 佢佢冇影低胸色情相 包到密一密 仲為咗唔比人騷擾del咗個ig ac

熱狗公

推到佢仆街

佢好似賣1500蚊20粒？

Push

唔理呀 有位入個八婆
梗係要推到仆街啦
搵埋d折墮錢

曲到咁都咁多負評

有人cap佢ig story圖見到一個月做左1x萬生意

好撚好賺喎

唔好賺邊得黎一個無歷mk 妹咁易由住鐵皮屋搬左去新樓住

衞生署今日（三月九日）呼籲市民不要購買或服用一種名為「金仔減肥藥」的減肥產品，因該產品被發現含有未標示及已被禁用的西藥成分，服用後可能危害健康。

衞生署根據情報，發現有本地賣家透過社交媒體平台銷售上述減肥產品，並取得產品樣本作檢驗。政府化驗所檢驗結果顯示該樣本含有《藥劑業及毒藥條例》（第138章）（《條例》）下的第1部毒藥「西布曲明」。衞生署的調查仍在繼續。

推爆佢老母

咁耐都未拉，黑警家屬？

識得個肥婆
一講減肥就話人生最大意義就係食
唔食好嘢做人無意思

推到條臭雞坐監

咁都唔洗拉？條女係軍妓？

咁都唔拉

明知自己肥又唔忍口
運動一係唔做 一係做兩日就話冇效果冇動力再做
食十幾年好西想啪兩粒藥就減返晒
咁易D健身室執得喇

依家就潛水

咁撚樣都叫victim?
Victim係無辜受害先稱得上victim
呢班女又懶又蠢 連呢d呃左人幾十年既技倆都可以呃到佢
根本就係抵撚死

然後再大大聲串鳩港男無用

點解有晒證據都唔使拉

一定要推到佢仆街

想單靠飲食減同增肥已經難過登天
依加你仲想靠粒丸仔有完美身型
好心就腳踏實地做運動加操

其實無論經邊個途徑都好 你想食藥就有得瘦 已經係天荒夜談啦

我諗唔到班肥婆買不明來歷嘅藥為減肥依個行為值得點歌頌囉唔該

撚撚到佢坐監啦屌

死八婆

咁佢做齊哂
賺多筆

未試過
但係宜家食野前半個鐘要食咗酵素先

淘寶$80人仔30粒
佢賣$1500港紙 30粒

汁from:支那01

佢賣$1500 30粒
淘寶賣80人仔 30粒

Blackruby跟本就冇食過金仔減肥藥，佢有多都賣埋佢你啦，咁好搵

淘寶淘落嚟轉個手賺成千蚊

推到露比坐監

22歲都咁撚蠢，唔係嘛

本身D女都ON9

圖又冇，link又冇

成件事正好反映Blackruby係聰明女、聰明賣家，而睇佢、信佢請野嘅就係白痴買家，唔知下次Blackruby又有乜正野好野Sell比大家呢